---
layout: post
title: "Faire un pas de côté avec les crapauds fous?"
description: "Hacking social, moteurs de recherche alternatifs et crapauds fous."
lang: fr

tags:
- Education
- French
- Organization
- Politics
---

* [Survivre au système éducatif, Hackers et Crapauds fous](https://www.youtube.com/watch?v=Gun2ez6kzIk). Interview de Thanh Nghiem, ingénieure, en direct le 22/05/2018 à 19h.
* [Pour un nouveau modèle d'éducation](https://www.youtube.com/watch?v=60_xXe5IAkI). TEDxParis 2010 - François Taddei
* [Les crapauds fous](http://crapaud-fou.org/) - faire un pas de coté
* [Manifeste du crapaud foud](http://crapaud-fou.org/manifeste_du_crapaud/)
* [Bright Mirror](http://bluenove.com/blog/lancement-du-projet-bright-mirror/) - utopiees positives
* [Lilo](https://www.lilo.org/fr/) - méta moteur de recherche aidant à financer des projets éthiques
* [Kaizen magazine](https://www.kaizen-magazine.com/)
* [Qwant](https://www.qwant.com/) - un VRAI moteur de recheche qui respecte la vie privée
* [Framabee](https://framabee.org/) - méta moteur de recharge qui ne nous trace pas.
* [Framasoft](https://framasoft.org/)
* [Ecosia](https://www.ecosia.org/) - un méta moteur de recherche qui plante des arbres
* [Reinventing organizations](http://www.reinventingorganizations.com/) - Frédéric Laloux. 3 principes qui font pener à l'anarchisme
